大部份先達舖「炒燶」iPhone 6 最「甘」蝕過百萬

今日有傳 iPhone 6 在內地 10 月 10 日開售，所以 unwire 再訪問幾間先達店主詢問今次 iPhone 6 收獲如何，原來間間蝕到「癱癱腰」，最勁蝕過百萬。

百幾粒好難追
我們剛剛訪問了 G-Mobile World 的 Lo 哥，對比上次 iMoney 訪問截至今天起，他們已蝕過百萬了，不過他指 10.1 黃金周情況可能會好一點，只是水位越來越少。他指剛剛出貨那數百台 iPhone 6 只執 $50 一部而已，感嘆那「百幾粒」好難追回。今朝又收到中國行貨 10.10 推出的傳言，雖然消息未能作實，但近 2 – 3 天會收小一點貨以策安全。

頭 2 3 日輸最多
我們再訪問先風數碼店主阿龍，他指頭 2，3 日輸最甘，自己蝕了 20 萬， 不過佢老死的舖頭因為「玩得大」，分別輸左 100 萬 (非 lo 哥店)及 60 萬 。因為回收價跌幅好大令很多人來急急放機，由於每一間舖都需要先「坐貨」再比客，所以在未摸清環境下一定要「有幾多收幾多」以保持對客戶的信任，收夠完貨再比客時，價位已經低無可低，平均一台 iPhone 要輸成 2-3 K 。

改新手法「追貨」找回蝕的 20 萬
華強北今年玩法大變，造成價格波動是太多散客自行上去放機，由於先達收貨是最快翌日才運到中國轉手，回收價是估計中國翌日的價而決定，當大舖覺得明天有「燶味」便開始停收，有人即日北上放機當然還有好價錢便大肆張揚，第二日果然一如所料回落。由於巿場玩法有變，做生意也要找方法搵出路。阿龍留意到今年華強除了散買家多外，還多了一大班直接來收機的人。

以前 :
香港散戶 -> 先達 -> 華強 -> 國內各省

今次:
香港散戶 -> 華強 -> 國內

這兩天:
先達-> (華強外直接交收) <- 國內買家
散戶 ->(華強外直接交收) <- 華強店

由以上表格可見，今年資訊流動，每個人都想賺多點，所以「跳過」中間人的角式，香港散戶懂得直接跳過先達；連國內買家都直接跳過華強。
阿龍表示，華強場外遇到差不多每個省市的店都有「專人」買家收貨，由於他們需求大但時間少，基本上沒時間在每個散戶中收那微不足道的 1 , 2 台。由於阿龍持貨比散戶多，所以「有資格」接觸這些大買家，講好價錢就一箱箱 iPhone6 運走。這個「自找買家」的辦法讓他兩天把蝕的 20 萬追平，他相信很多舖開始趁 10.1「追數」，把倉內的大貨跳過華強，直接找中國買家出貨。

iPhone 6個個都發過豬頭

想當年搶到一部6 plus 金色 128GB
賺萬幾

但係我記得好似好快跌穿ipo

賺錢個時唔講姐

Between 回帶做乜鳩

當年係賺到質疑人生
原來大陸係真係咁撚有錢..

集體回憶

唔係啦 最好賺嗰一兩年黎
維持左半年都未穿

果期真風光
寫bots執咗半球
識人執三球定四球 屌佢老母

iven 2.5

不過佢老死的舖頭因為「玩得大」，分別輸左 100 萬 (非 lo 哥店)及 60 萬 。

原來佢輸60個

係， 9月尾已經穿IPO
但佔中後又無貨後，個價再上返去，細金好似都有1千蚊左右，炒到去12月頭得返2~3百又無人頭就無玩了

公廁bot, 次次都輸比心藍

先達收機+成皮果陣 到底最後去到中國用家幾錢買部機..

又係同今年炒max 一樣多新手恐慌性拋售

6尾水果陣我返工搭搭下車鳩禁到一部 即刻請朝早假拎去放都有成千蚊賺

唔好盡信 吹水多

粒A8 u咁廢都唔明點解可以炒得起
利申：食炒價買左部大金64gb